被揭曾赴美生子 「央視一姐」董卿大談愛國惹惡評 網民：太虛偽

近日，被稱為「央視一姐」的女主持董卿在電視節目《開學第一課》中教育學生要愛國和愛護五星紅旗。惟此番「正能量」言論卻意外惹來大批內地網民的惡評。有人揭發董卿曾赴美產子，讓兒子成為了美國人，自己卻在中國教育孩子要熱愛祖國，做法十分虛偽和矛盾。

據悉，央視製作的《開學第一課》是面對內地中小學生的電視專題節目，於每年秋季開學日（9月1日）前後播放，節目的內容選取具「正能量」的人物及事件，以此對學生進行教育，特別是進行愛國主義、民族主義教育。

董卿近日在主持該節目時，在台上教育學生說：「特殊的五星紅旗，曾經是多少人活下去的希望，也曾經是多少人內心最崇高的信仰和榮耀，我們今天再次和同學們來講述這個故事，就是希望大家要明白一個道理，今天的我們要像愛護生命一樣愛護五星旗，因為國旗神聖不可侵犯。」

但節目播出後沒多久，董卿的言論卻引起了網民的嘲諷和抵制。有人說，「最討厭這種人，口是心非。」還有人直言，「董卿的孩子是美國籍，自己卻打著為人師表的幌子，站在央視大舞台，教育著中國的孩子們，教育他們愛國，還大談民族精神和崇高信仰 ，這是多麼的滑稽可笑。」此外，有人甚至質問，「請你們央視別再拿這種假愛國來欺騙我們百姓，我們百姓愛國才是真的！你們回答一下有幾個孩子是中國籍？」

據內媒報道，董卿面對質疑，曾自辯孩子是美國籍，為的是能讓孩子接受到更好的教育，並不影響她自己愛國。惟網民的怒氣難平，紛紛留言稱「不知道她愛的是哪個國」，也有網民認為「國籍就是立場，沒啥好說的」。

不過，也有少數網民為董卿辯護，「怎麼就不能談愛國了。照這個邏輯，華人華僑也不能談愛國了唄。」「愛國心不是在中國就叫愛國，是無論在哪都記得自己的根自己的魂。董卿主持了那麼多節目，讓更多的外國人認識到中國人的美和中國的文化，這就是愛國。」

據悉，董卿從2005年開始主持央視春節聯歡晚會。2014年，41歲的董卿突然在央視幕前消失，赴美深造，隨後就傳出其在加州產下一子。後來董卿說：「到了一定的年紀，許多事情也不能被推遲，否則將永遠失去這種機會。」之後在一次發布會中，董卿首次承認自己有個兒子。

生意黎姐

反美是工作，愛美是生活
好似係

915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣

怎麼就不能談愛國了。照這個邏輯，華人華僑也不能談愛國了唄。

咁愛國就咪撚做外國人

建議928死線

曾自辯孩子是美國籍，為的是能讓孩子接受到更好的教育

即係嘲笑中国教育唔及美國啦

可以講愛佢移咗民去嘅國家
但係唔可以講愛中國,除非佢移民係想出去搞草命反攻大陸